---
title : 'இறந்தது யார்?'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'iranthathu-yaar'
thumbnail: '../thumbnails/tenali-raaman.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "இறந்தது யார்?" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## இறந்தது யார்?

தெனாலி ராமனின் மனைவி தனது கணவனிடம், "நீங்கள் அரசருக்கு நெருக்கமாக உள்ளீர். நான் அரசியாருக்கு நெருக்கமாக உள்ளேன். இருந்தும் நாம் வறுமையில் வாடுகிறோம்" என்றாள். "நீயாவது நம் குடும்ப நிலைமையைச் சொல்லி அரசியாரிடம் உதவி கேட்கக் கூடாதா?" என்று கேட்டான் தெனாலி ராமன்.

"என் தன்மானம் இடம் தரவில்லையே!" என்ன செய்வது என்றால் அவனது மனைவி. நான் அருமையான திட்டம் ஒன்று வைத்து இருக்கிறேன். அரசர் அரசியார் இருவரிடமும் ஏராளமான பொருள் பெறலாம். அதற்கு உன் ஒத்துழைப்புத் தேவை என்றான் தெனாலி ராமன். என்ன செய்ய வேண்டும் என்று தெனாலி ராமனின் மனைவி கேட்டாள்.

"நான் அழுது புலம்பிக் கொண்டே அரசரிடம் செல்லப் போகிறேன். நீ இறந்து விட்டதாகப் போய் சொல்வேன். என் நடிப்பை உண்மை என்று நம்பி அவர் நிறைய பொருள் தருவார். அதே போல் நீயும் அரசியாரிடம் செல். நான் இறந்து விட்டதாக அழுது புலம்பு. அரசியரும் நிறைய பொருள் தருவார். நம் வறுமைத் தீரும்" என்றான் தெனாலி ராமன்.

"உங்களை விட நடிப்பதில் நான் வல்லவள். நீங்கள் முதலில் அரசரிடம் செல்லுங்கள். எவ்வளவு பணம் பெறுவீர்களோ அதை விட நான் அதிகமாக அரசியாரிடம் பெற்று வருகிறேன்" என்றாள் அவள்.

கண்களில் கண்ணீர் வழிய அழுது புலம்பிய படி அரண்மனைக்குள் நுழைந்தான் தெனாலி ராமன். அரசர் அவனைப் பார்த்து "என்ன நடந்தது?" என்று கேட்டார்.

"அரசே நான் எப்படிச் சொல்லுவேன். என் அன்பு மனைவி, என் உயிருக்கு உயிரானவள், என்னை விட்டு போய் விட்டாளே. அவள் இல்லாமல் நான் உயிர் வாழ்ந்து என்ன பயன்?" என்று வாயிலும் வயிற்றிலும் அடித்துக் கொண்டு அழ தொடங்கினான் தெனாலி ராமன்.

"தெனாலி ராமா! நீ அறியாதது ஒன்றும் இல்லை. இருந்தாலும் என்றாவது ஒரு நாள் இந்த உலகத்தை விட்டு சென்றே ஆக வேண்டும். உன் உள்ளத்தைத் தேற்றிக் கொள். ஆக வேண்டியதைப் பார்" என்று ஆறுதல் சொன்னார்.

"அரசே! என் கண்ணுக்கு கண்ணாக இருந்தவள் போய் விட்டாள். எனக்கு என்ன செய்வது என்றே புரியவில்லை" என்று புலம்பினான் அவன். "தெனாலி ராமா! இந்த ஆயிரம் பொற்காசுகளை பெற்றுக் கொள். உன் மனைவியின் இறுதிச் சடங்குகளை சீரும் சிறப்புமாகச் செய்" என்றார் அவர். பொற்காசுப் பையைப் பெற்றுக் கொண்ட தெனாலி ராமன் மகிழ்ச்சியுடன் வீடு திரும்பினான்.

"என் திறமையை பார்த்தாயா! அரசரிடம் ஆயிரம் பொற்காசுகள் பெற்று வந்துள்ளேன்" என்றான் தெனாலி ராமன். அரசியாரிடம் என் திறமையைக் காட்டி இதை விடக் கூடுதலாகப் பொற்காசுகள் பெற்று வருகிறேன் என்றாள் தெனாலி ராமன் மனைவி.

அழுது புலம்பிய படியே அந்தப்புரத்தை அடைந்தாள். அவளைப் பார்த்த அரசி என்ன நடந்தது? என்று கேட்டார். ஐயோ நான் என்ன செய்வேன்? என் கண் கலங்கினாள் தாங்க மாட்டாரே. இப்படி என்னைத் தவிக்க விட்டு ஒரேயடியாகப் போய் விட்டாரே. நான் வாழ்ந்து என்ன பயன்? என்று அழுது ஆர்ப்பாட்டம் செய்தாள் அவள்.

தெனாலி ராமன் இறந்து விட்டான். அதனால் தான் இவள் அழுது புலம்புகிறாள் என்பது அரசிக்குப் புரிந்தது. அவளுக்கு ஆறுதல் சொல்ல நினைத்தார்கள். 

என் தோழி நீ. உன்னக்கு இப்படிப்பட்ட துன்பம் ஏற்பட்டதை எண்ணி என் உள்ளம் துடிக்கிறது. தலைவிதியை மாற்ற யாரால் முடியும்? மகன் இருப்பதை நினைத்து இனியாவது இந்தத் துன்பத்தை நீ பொறுத்து தான் ஆக வேண்டும். என்னால் செய்யக் கூடியது பொருள் உதவி தான். இந்த இரண்டாயிரம் பொற்காசுகளை செலவுக்கு வைத்துக் கொள். மேலும் பணம் வேண்டும் ஆனால் தயங்காமல் கேள் என்று கூறி அவளிடம் பொற்காசுகளை அரசியார் தந்தார்.

மகிழ்ச்சியுடன் வீடு திரும்பிய அவள் தான் பெற்று வந்த பொற்காசுகளைத் தெனாலி ராமனிடம் காட்டினாள். நீங்கள் திறமைசாலியா? நான் திறமைசாலியா? என்று கேட்டாள்.

"நீயும் நானும் திறமைசாலி தான். அரசரும் அரசியாரும் சிறிது நேரத்தில் சந்திக்கப் போகிறார்கள். நாம் சொன்ன பொய் வெளிப்பட்டு விடும். அவர்களை எப்படி சமாளிப்பது?" என்று கேட்டான் தெனாலி ராமன். ஐயோ! இப்படி ஒரு ஆபத்து வரும் என்பதை நாம் சிந்திக்கவே இல்லையே என்றாள் அவள்.

அங்கே அரசர் அந்தப்புரம் வந்தார். கண் கலங்க அவர் அரசியாரைப் பார்த்து உனக்குச் செய்தி தெரியுமா? என்று கேட்டார்.

"தெனாலி ராமன் இறந்து விட்டான் என்று அவன் மனைவி அழுது புலம்பிய படி வந்தாள்.  பார்க்கவே பரிதாபமாக இருந்தது. இந்த இளம் வயதில் அவளுக்கு இப்படிப்பட்ட துன்பம் வர வேண்டாம். நான் அவளுக்கு ஆறுதல் சொல்லி செலவிற்கு இரண்டாயிரம் பொற்காசுகள் கொடுத்து அனுப்பினேன் என்றார் அரசியார்.

நீ தவறாகச் சொல்கிறாய். இறந்தது தெனாலி ராமனின் மனைவி தான். சிறிது நேரத்திற்கு முன் அழுது புலம்பிய படி தெனாலி ராமன் அரண்மனைக்கு வந்தான். செலவிற்கு ஆயிரம் பொற்காசுகள் கொடுத்து அனுப்பினேன் என்றார் மன்னர்.

இறந்தது தெனாலி ராமன் தான். எனக்கு உறுதியாகத் தெரியும் என்றால் அரசி. இல்லை. தெனாலி ராமனின் மனைவி தான் என்றார் மன்னர்.

தெனாலி ராமன் இறந்த துக்கம் தாங்காமல் பிறகு அவன் மனைவி இறந்து இருக்க வேண்டும். அந்தச் செய்தி உங்களுக்கு கிடைத்து இருக்க வேண்டும். மனைவி இறந்த துக்கம் தாங்காமல் பிறகு தெனாலி ராமன் இறந்து இருக்க வேண்டும். அப்படித் தான் நடந்து இருக்க வேண்டும்.

நமக்குள் ஏன் வீண் சண்டை! நாம் இருவரும் தெனாலி ராமன் வீட்டிற்குப் போவோம். தெனாலி ராமன் உயிரோடு இருந்தால் நான் உங்களுக்கு ஐயாயிரம் பொற்காசுகள் தருகிறேன். அவன் மனைவி உயிரோடு இருந்தால் நீங்கள் எனக்கு ஐயாயிரம் பொற்காசுகள் தர வேண்டும். என்ன சொல்கிறீர்கள் என்று கேட்டார் அரசியார்.

இந்தப் போட்டிக்கு நான் ஒப்புக் கொள்கிறேன் என்றார் மன்னர். அரசரும் அரசியாரும் தன் வீட்டிற்கு வருவதைப் பார்த்து விட்டான் தெனாலி ராமன். தனது மனைவியிடம் "இந்த ஆபத்தில் இருந்து தப்பிக்க ஒரே வழி தான் உள்ளது. நாம் இருவரும் இறந்து விட்டது போல் நடிப்போம்" என்றான்.

அதன் படி அவர்கள் இருவரும் அருகருகே படுத்துக் கொண்டார்கள். மூச்சு விடாமல் இறந்தது போலக் கிடந்தார்கள். அரசரும் அரசியும் உள்ளே நுழைந்தார்கள். தெனாலி ராமனும் அவன் மனைவியும் இறந்து கிடைப்பதைக் கண்டு திடுக்கிட்டார்கள். 

"பார்த்தாயா? மனைவி இறந்த அதிர்ச்சி தாங்க முடியாமல் தெனாலி ராமனும் இறந்து விட்டான்" என்றார் மன்னர். இல்லவே இல்லை. தெனாலி ராமன் இறந்த அதிர்ச்சியால் அவர் மனைவி இறந்து இருக்கிறாள்.

"நமக்குள் ஏன் வீண் சண்டை? இறந்து கிடக்கும் இவர்களைத் தவிர இந்த வீட்டில் வேறு யாரும் இல்லை. இவர்களில் யார் முதலில் இறந்தவர் என்ற சிக்களைத் தீர்த்து வைப்பவருக்கு நம் பந்தயத் தொகையான பத்தாயிரம் பொற்காசுகளையும் தந்து விடலாம்" என்று கூறினார் அரசர்.
"நான் தான் முதலில் இறந்தேன். எனக்கே பரிசுத் தொகை" என்று எழுந்தான் தெனாலி ராமன். இவர் சொல்வது போய். நான் தான் முதலில் இறந்தேன். எனக்கே பரிசுத்த தொகை என்று எழுந்தாள் அவனது மனைவி. 

இருவரும் ஒரே சமயத்தில் எழுந்து பேசியத்தைக் கண்ட அரசராலும் அரசியராலும் சிரிப்பை அடக்க முடியவில்லை. "அரசே! குடும்பத்தை நடத்தப் பணம் இல்லை. வறுமை காரணமாக இப்படி விளையாடினோம். எங்களை மன்னித்து விடுங்கள்" என்றான் தெனாலி ராமன். பத்தாயிரம் பொற்காசுகளை அவர்களுக்கே பரிசாக வழங்கினார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

## கதையின் நீதி:

வார்த்தை சாதுர்யம் இருந்தால் எந்த ஒரு காரியத்தையும் வெற்றி கொள்ளலாம் அல்லது எவ்வளவு பணம் வேண்டும் என்றாலும் சம்பாதிக்கலாம் என்பதை தெனாலி ராமன் செய்து காட்டி விட்டார். இதே போல் நாமும் இதே போல் சிந்தித்து அதே சமயம் நமக்கு எந்த ஒரு துன்பமும் நேராமல் நமது காரியத்தை சாதிக்க வேண்டும்.


